2020年區議會將增21議席

2020年區議會將增21議席

港聞

【本報訊】立法會通過由2020年第6屆區議會開始，在10區增加共21個民選議席。政制及內地事務局副局長陳帥夫（圖）表示，當局同意要檢討及改善第7屆區議會的民選議席數目和釐定機制，亦會考慮立法會和區議會的意見。

分佈10區 元朗最多

立法會昨日在毋須記名表決下，通過《2017年區議會條例（修訂附表3）令》，令2020年開始的第6屆區議會，在九龍城、油尖旺、荃灣區各加1席；深水埗、葵青、屯門區各加兩席；觀塘、沙田區各加3席；而元朗區則增加4席。

陳帥夫表示，今次增加議席是因應2019年中香港人口推算數字與去年中期人口統計所得的數字的較大者，並採用約每1.7萬人口為一個區會議席的標準來計算。

有意見認為，當局在釐定民選議席數目和選區劃界時，需要顧及地區的獨特性和地方聯繫，例如應考慮到離島區的地理環境而增加1個離島區議席。

陳帥夫表示認同有關意見，他認為應該檢討2024年第7屆區議會民選議席數目釐定機制，並會在檢討時考慮立法會和區議會的意見。

■記者呂浩然